[司法界大執位]潘敏琦或彭寶琴升為上訴庭法官 楊振權將退休林雲浩升任上訴庭副庭長 袁家寧獲推薦為終院常任法官

終審法院首席法官馬道立決定於明年一月十一日年屆六十五歲如期退休，由終審法院常任法官張舉能接任，有消息指，張官的終院常任法官空缺填補名單，有幾位獲推薦的候選人，而其中一位便是馬官的配偶，即上訴庭法官袁家寧，於一九五三年出生的袁家寧過往專責處理民事案件，目前終院另兩位常任法官李義及霍兆剛，亦是擅長民事案件的。有法律界人士認為終審法院的常任法官空缺，應由刑事案的上訴庭法官接替較為適合。

據悉，快年滿七十歲的上訴庭副庭長楊振權退休後，將由高院法官林雲浩升任為上訴庭副庭長，而原訟庭兩位女法官潘敏琦及彭寶琴，其中一位將獲考慮晉升為上訴庭法官。加入司法機構工作有三十五年的楊振權，早於八五年出任裁判官，兩年後即升為地方法院法官，九五年成為高院法官，○二年再晉升至上訴庭法官，一一年獲委任為上訴庭副庭長，有消息指，楊官退休後將加入截取通訊及監察事務專員公署工作。

消息指，司法人員推薦委員會快將公布終審法院常任法官填補空缺的人選，根據《基本法》，法官及司法人員由行政長官任命，而其任命則依據一個'獨立委員會'的建議，該委員會的名稱為司法人員推薦委員會。 《司法人員推薦委員會條例》(第九十二章)進一步訂明，推薦委員會的九名委員(即終審法院首席法官、律政司司長、兩名法官、大律師公會主席、律師會主席及三名業外委員組成)全由行政長官委任。至於資深法官的任命，《基本法》規定須另外徵得立法會的同意。

原文刊於《星島日報》

是撚旦啦 全部紅官
一早變左大陸式法治

封撚埋上訴庭有險可守

認同
根本無一個唔係紅底

去到法院簽搜查令迫害遭警魔輪姦的後生女,香港無一個法官講人話

彭寶琴切J盤已開

以下開放賭J

後果自負

兩件都臭屎

香港特色法治

咁CFI會有空缺喎
估下邊個會升CFI
另外mag仔都有一個要升DC填位

上訴庭不嬲都閪開架啦 鑊撚鑊同社運相關嘅重鎚量刑指引都係上訴庭出

制裁未

彭寶琴係警嫂
但潘敏琦又唱開紅歌

個盤好難估

彭寶琴

人唔笑狗都吠

紅官染紅法律界

邊個升到咪知邊個係党員囉

胡雅文 吳重儀

我買潘

你買親多數唔中

CFI唔係一向都唔夠官?

好,你加強左我信心
我ALL IN 彭肥婆

啲法庭摺撚晒去啦
留係度獻世扮晒有法治